# Подключение настройка и использование  bluetooth модулей hc 05 и hc 06 вместе с ардуино
Bluetoth модули hc05 и hc06 используют для передачи данных по bluetoth вместе с Arduino или другими микроконтролерами
+ [Подключение к Arduino](#Connect);
+ [Настрока](#Sittings);
+ [Настройка соеденения](#Sitting_conecton);
+ [Передача данных](#Send_data);
---
# <a name="Connect"></a>	Подключение к Arduino
1. подключение hc05:
+ key или en - 5v или 3v (подключаем только тогда производится настройка)
+ vcc-5v или 3v
+ gnd-gnd
+ txd-d10(любой цифровой пин)
+ rxd-d11(любой цифровой пин)
2. подключение hc06
точно такое же как и hc 05 но key или en не к чему не подключается никогда.
---

# <a name="Sittings"></a>	Настройка

Для настройки модуля надо прошить Arduino скетчем и отправлять так называемые AT команды в монитор порта.
Вот сам скетч:


    #include <SoftwareSerial.h>

    //пин ардуино к которому присоеденён txd модуля
    int gRxPin = 10;
    //пин ардуино к которому присоединён rxd модуля
    int gTxPin = 11;

    //объект bluetooth модуля
    SoftwareSerial BTSerial(gRxPin, gTxPin);

    void setup() {
        //открываем общение с модулем скорость если hc06 - 9600, если hc05-38400
        //очень возможно скорость зависит от производителя так что если не раотает экспереминтируйте
        BTSerial.begin(38400);
        //открываем общение с ардуино
        Serial.begin(9600);
        BTSerial.println("START");
    }

    void loop() {
      //если мы отправили что то с компьютера отправляем это модулю
      if (Serial.available()) {
        BTSerial.write(Serial.read());
      }
  
      //если модуль отправили что то на Arduino отправляем это компьютеру
      if (BTSerial.available()) {
        Serial.write(BTSerial.read());
      }
    }
---
при отправке команд в мониторе порта должна быть выставлена настройка NL&CR
вот список команд:
+ AT - тестовая программа ответ - OK
+ AT+VERSION? - узнать версию модуля
+ AT+NAME? - узнать имя  модуля
+ AT+NAME=новое имя - дать новое имя модулю
+ AT+ORGL - сброс настроек к поумолчанию
+ AT+RESET - перезагрузка
+ AT+ADDR? - узнать адресс модуля
+ AT+ROLL? -узнать режим использования модуля 0-slave 1-master
+ AT+ROLL=номер режима - изменить режим
+ AT+CLASS? - узнать класс модуля 0 - master и slave 7936 - slave чтобы был видим для андроид устройств
+ AT+INQM=режим запроса, максимальное количество устройств, время поиска - изменение настроек поиска устройств режим поиска устройсв 0 - обычное 1 - RSSI
+ AT+INIT -  включение новых настроек поиска
+ AT+INQ - поиск устройств
+ AT+PAIR=адрес устройства вместо ":" ",", тайм аут - соеденение с устройством
+ AT+BIND=адресс устройста вместо ":" "," - указание устройства подключение по умолчанию
+ AT+CMODE? - узнать режим подключение 0 - подключениетолько только к устройству по умолчанию 1 - подключение к любым устройтвом
---

# <a name="Sitting_conection"></a>	Настройка соеденения

Для настройки соеденения используют AT комманды
На ведущим устройтве:
+ AT+ROLE=1
+ AT+CLASS=0
+ AT+CMODE=1

На ведомом устройстве:
+ AT+ADDR?

Адресс запоминаем

НА ведущим устройстве:;
+ AT+INQM=0,5,5
+ AT+INIT
+ AT+INQ

ищем наше устройство копируем только его адресс!!!

+ AT+PAIR=адресс ведомого устройства вместо ":" ",", 5
+ AT+BIND=адресс ведомого устройства вместо ":" ","
+ AT+CMODE=0

настройка соеденения завершена теперь  при включени модуль по умолчанию будет подключаться к другиому модулю

# <a name="Send_data"></a>	передача данных

для передачи и приёма данных
используйте библиотеку SoftWawe и эти функции

    SoftWareSerial(RxPin, TxPin);//создание класса  модуля
    оьбект класа модуля.begin(speed);//запуск общения с модулям
    оьбект модуля.avalable();//возращает количество прищедщей информации на модуль
    обьект класа модуля.read();//получение инормации прищедщей на модуль
	обьект класа модуля.write();//отправка данных через модуль
---
